新加坡官員暗譏港人: 白痴！

【本報訊】新冠肺炎導致多地出現搶購物資潮，香港人連口罩、消毒物品、衞生巾等都搶購一空，前日更出現聞所未聞的打劫廁紙案件，淪為國際笑話！視香港為競爭對手的新加坡，有官員對當地國民倣效香港人的「盲搶」行為感到難以置信，更加暗諷香港人的表現「白癡」，呼籲國民不要學習。

新加坡衞生部早前宣布，將收緊經中國入境人士的隔離措施限制。衞生部亦啟動抗疫津貼計劃，公民與永久居民到指定的九百家私人診所看病，只需要付十新加坡元醫藥費（約五十六港元）。

「如無廁紙 可以用水」

新加坡貿易與工業部部長陳振聲近日表示，新加坡人變得跟香港人一樣，盲搶廁紙、米及即食麵，對此感難以接受。他稱，港人憂慮物資短缺是因為香港依賴中國，但新加坡情況不同，入口國是鄰近的印尼及馬來西亞。他說：「如果沒有廁紙的話，可以用水，為甚麼我們要表現得那麼白癡？」他認為，如果新加坡表現不夠鎮定，就沒有人與該國家做生意，供應商亦會趁機抬價。

鑑於亞洲多個國家地區口罩供應短缺，陳振聲向基層民眾表示，目前當地政府因口罩潮陷入兩難，如果不全民派發口罩就會被責罵，但全民派發就導致醫護人員無足夠數量的口罩。他認為，新加坡應要優次分配口罩，首先派發予醫護人員，其次是司機或其他前線服務員。

星政府撥335億抗疫

另外，新加坡政府宣布在預算案撥款六十億新加坡元（約三百三十五億港元），對抗疫情及提供紓困措施，其中的四十億新加坡元用作幫助工人、企業周轉以穩定經濟，其餘的用作協助本地家庭應付生活費，尤其是低收入家庭。而由於客運量減少，新加坡航空公司宣布未來三個月會削減航班班次，受影響航線為日本東京、英國倫敦、法國巴黎、美國洛杉磯等。

垃圾坡狗
華人真係

林鄭的確係丟人現眼，香港人不知幾想埋門戶

回力鏢又一力作

新加坡疫情升級民眾瘋搶物資 連保險套都被買光

用殘體字嘅垃圾就係咁

睇真啲，新加坡黎

「如果沒有廁紙的話，可以用水，為甚麼我們要表現得那麼白癡？」

華人係咁,以為會末日買左先,美國天災先會買爆

所謂"盲搶"只係人對預期作出相應行動 係人之常情
萬一真係出事 將來就過得輕鬆啲 都係一種投資賭博

笑人搶貨
萬一佢地賭輸
最後佢地只會話人"囤貨"

你自己弱智咋
大把美國佬個地牢或者車房，長期有齊一兩個月份量嘅緊急食品同樽裝水

因為地方大，普通家庭係屋企都會買定一兩排樽裝水

唔使佢笑 盲搶我都覺得白痴

其實屋企常備有多嘅日用品 係未雨綢繆
但係一個師奶搶十條廁紙 屯貨搞到人冇得買 亂信黃師奶陳師奶張師奶嘅群組錄音就真係

睇內文先知原來新加坡人都係咁
冇計 大家最怕執輸

搶空個超市,平日有搶空日用品咩

沽坡紙
沽坡資股
轉用美資銀行
罷買坡資公司既貨品同服務
不去星加坡旅行
轉移所有星加坡既資產至自由世界

你顧掂你自己先啦

抵撚死